200人悼沙士英雄 陳浩天嘆港人已淡忘抗疫歷史

14年前的今天，世界衞生組織將香港從俗稱「沙士」的非典型肺炎疫區名單中剔除。當年沙士奪去近300名港人生命，當中更包括多名醫護人員。有網民日前在facebook發起追思沙士英雄活動，獲得逾百網民響應，眾人晚上在香港公園太極園集會悼念。

追思集會場放有易拉架，介紹8位因抗疫而感染沙士殉職的醫護人員，包括有「香港女兒」之稱的醫生謝婉雯、屯門醫院護士劉永佳等，又介紹當年沙士肆虐時的紀要，大會又製作抗疫英雄紀念碑供市民獻花。活動晚上7時許開始，有約200人參與。

香港民族黨召集人陳浩天亦有到場，他指當年仍只是初中生，但每每觀看有關影片時都會「眼濕濕」，「中國成日同你講嗰陣時係佢哋救咗香港，但睇啲片都見到係中國隱瞞疫情，要醫護人員捨身救人」，他指沙士英雄的「傻勁」其實是專業精神，值得學習，但慨歎港人已漸漸淡忘沙士。

到場的港大學生會會長黃政鍀認為，親身經歷過沙士的人無法忘記當時經歷，即使沒有當年記憶的青少年都能通過父母得知當時情況。他指自己當時雖然只是幼稚園生，對仍留有很深印象，一直無法忘記當時社會的氛圍、畫面。他認為，現時可能因為醫療制度出問題，令港人對醫護人員產生不滿，但港人不應忘記沙士英雄當年的犧牲。被問到港大學生會會否舉辦有關悼念活動，黃回應稱悼念不一定是學生會的責任，建議本土組織都應思考如何悼念值得港人紀念的歷史

青年新政梁頌恆、游蕙禎都有席集會。梁頌恆指若當年沒有前線醫護人員抗疫，香港就不會有今天，他們的犧牲精神值得港人紀念，「曾經有一班人連命都唔要，去拯救呢個地方，今日我哋係咪可以做啲嘢呢？」他指過去14年政府並無任何官方悼念活動，擔心這段抗疫歷史可能會被慢慢被遺忘。游蕙禎就指沙士深深烙印在各人的腦海裡，當年港人曾有一個共同目標，就是要戰勝沙士，今年適逢香港主權移交20周年，港人應尋找一個共同目標去奮鬥。

悼念晚會前未開始前，一度有警員到場了解，查詢誰是活動負責人，有出席者指到場人士和義工都是自發性參與，該名警員澄清並無「特別意思」，又指要協助活動「順暢地運作」，活動最終於晚上8時許結束。

pish

在心中